鄭松泰：西九龍站天幕頂的「天空走廊」有大量玻璃窗被吹爆

本辦事處收到市民報料，指耗資五百多億興建的西九高鐵站（整條高鐵工程費「封頂」為844億）在颱風山竹吹襲下，西九龍站天幕頂的「天空走廊」有大量玻璃窗被吹爆，質疑是否設計問題及質量差劣所致。

就圖片所見，該「天空走廊」有一排玻璃全告破裂，天空走廊變成露天走廊！政務司司長早前曾指，西九站天幕頂「是觀賞煙花的絕佳位置，亦是影相『打卡』的好地方。」

如今，「天空走廊」一排排玻璃被吹爆，建築設計及質量安全令人成疑？況且，高鐵已定於9月23日通車，難道通車當日大堂擺放水桶接水，還是讓自然風吹進「內地口岸區」換取清新而自由的空氣呢？

倘若不是有市民近距離途經該處，也不知道「天空走廊」大爆玻璃，站內的設施又有否在風暴下受損？港鐵及政府在山竹離港多日，一直沒有向公眾透過西九站的受損情況？這又是不是港鐵連月來備受批評「我話OK就OK」之傲慢態度，故意隱瞞？

特區政府的災後處理及公共管理之拙劣，已備受市民廣泛批評，但耗資上千億的基建，例如西九高鐵站、港珠澳大橋人工島等大白象工程的損毀狀況，公眾一直無從得知，運房局局長更與「山竹」一起遠離香港，杳無音訊！

本人嚴正要求港鐵清楚交代西九高鐵站「天空走廊」變「露天走廊」的狀況，別把公眾蒙在鼓裡。這個大白象是香港人花冤枉錢起的！

立法會議員鄭松泰

2018年9月18日

註：張建宗早前的報導：

終於喺立法會有少少貢獻

淨係爆玻璃咋？

我都覺得奇怪點解咁耐都未有高鐵同沙中線嘅消息

個舊野點可能唔爆
btw熱狗今次加分

林鄭唔係話高鐵冇事咩，唔通佢又講大話？？

林鄭再稱香港「安然度過」 高鐵、港珠澳橋無恙「我們好大安慰」

高鐵總站天幕 疑未通過風測

2015/06/26

廣深港高鐵香港段一波多折，西九龍總站的玻璃天幕因涉嫌未能通過「高風速測試」，或引發一輪涉及承建商追討工程導致損失的訴訟風波。

立法會交通事務委員會主席田北辰透露，西九龍總站工程，除了地底地質問題導致建築工作困難重重外，總站的弧型天幕未能通過高風速測試，導致建工程出現極大阻滯，涉及的承建商擬控設計師索償損失，影響竣工日期。

田北辰指高鐵目前面對最大的建造難題，是西九龍總站入口的巨型鋼架玻璃天幕，原先設計的支撑力學、可能抵受不了颱風的力度，若沒有補救方案，高鐵在2017年投入服務將可能失守，屆時可能進一步超支。

他透露承建商數月前已知悉事件，連月開會謀求解決方案，但仍未有任何頭緒，他直斥港鐵責無旁貸，未有盡力監管工程。

港鐵發言人表示，西九總站入口的鋼結構是符合香港設計規範中的風力要求，設計期間以風洞測試輔助分析，亦得到相關部門批核。

立法會鐵路事宜小組委員會主席陳恒鑌直形容事件匪夷所思，對2017年通車不抱寄望。

此外，據悉港鐵今日將召開特別董事會，確認高鐵工程將會超支250億元、總造價將飈升至900億。

疑未通過風測

玻璃天幕被斥「蘇州屎」

2016-02-23

要聞

高鐵西九龍站會以4,000多塊玻璃組成巨型天幕。
西九龍站模擬圖片

【本報訊】高鐵工程現時餘下的工程中，以西九龍總站車站入口的結構工程尤為關鍵，車站的巨型玻璃天幕將由4,000多塊玻璃組成，安裝天幕將需時整整一年進行。建制派的新民黨田北辰也批評，採納超高難度巨型天幕設計的前朝政府自以為可以留芳百世，批評「唔知留低幾多蘇州屎」！

4,000塊安裝需時一年
公民黨郭家麒在鐵路事宜小組會議上批評，天幕工程是高鐵工程超支的直接原因，天幕設計涉及的工程技術相當困難，明顯是大白象工程，「車站唔使整咁靚，學埋晒內地嗰啲政治工程」。

港鐵工程總監黃唯銘稱，橫跨西九總站的3條大型鋼橫樑，由52件不同預製件組成，截至前日，已安裝其中42件，其餘10件可在未來4至6周完成安裝。

主樑工程安裝後，今年8月可開始安裝玻璃幕牆。他承認安裝天幕玻璃難度高，每塊玻璃組件都要用電腦精細設計，由德國生產商在東莞廠房生產，安裝全部4,000多塊玻璃需時一年。若任何組件有損毀，每次需時2至3周生產。

另外，政府出資的沙中綫，現完成48%，超支額已估計在50億元以上，港鐵會於今年第2季向港府提交工程費估算。運房局稱，會在適當時候為沙中綫向立會申請追加撥款。

點解無人報導講

執雞渣加咩分姐

林鄭:高鐵及港珠澳大橋經得起颱風考驗

行政長官林鄭月娥出席行政會議前表示，從超強颱風山竹過後看到的情況，更加突顯出山竹的威力，形容香港是安然渡過。風災的善後工作，會優先處理道路障礙物，未來會加強應對超強颱風的工作。

她又指出，山竹襲港期間，高鐵香港段及港珠澳大橋安然無恙，只有少許滲水問題，從基建角度是經得起考驗，亦很安全，對此感到安慰。

執咩雞渣
有其他報紙夠膽報咩?

其實熱狗 鄭議員 爭取野 除左寫信仲做過咩

蘋果: 林奠又一謊言

有邊個議員做過真係有成果既野?

咁又唔係話要有成果 但起碼除左寫信都應該做下其他野爭取吧

永續追加撥款
與祖國接軌邁進一大步！

熱狗圍爐post

熱狗

咪搞事

其他議員信都懶去寫

唔該晒山竹幫香港市民做實測

Cctv一定唔會報

等睇支那狗去被祭旗

但係港豬澳好似真係冇事？？見到蘋果有報導

機場又係用玻璃

西九站都係用玻璃

打完風 結果

機場應該食風啲

蘋果係儲緊牙膏定滅聲

阿鄭議員除左寫信之外
官又好商家佬又好
咩人都唔想見佢

好似慢必咁
要條死人鏈綁住自己

開始學中國封鎖消息
沒事兒沒事兒

今次連毒果都無相

其實真係爆，應該大把人 post 出嚟，點會連少少聲氣都無，你當毒果都收人錢唔報，但周圍咁多高樓大廈，點都會有人睇到。可能今次西九站真係無事

有冇人入到高鐵人工島沙中線港珠澳
比樹壓變自殺
傳媒收曬錢
政府情報控制
估計底調處理都知咩事
我支持個個人都是記者
要求全民記者概念出來
來吧，有手機的你已經是記者了

做都唔做
罵幾句就收工

去咗影港珠澳大橋人工島

得hk01有news

港鐵發言人回覆本報查詢時表示，不清楚有關相片來源。港鐵指出，西九龍站天幕工程去年中大致完成，車站玻璃組件一直完好，在經歷近日超強颱風後，西九龍站天幕狀況正常，從無出現相中損毀情況。本報記者晚上到西九龍站觀察，不見玻璃天幕爆裂。

大家小心熱狗又鳩up!!!

建築設計及質量安全令人成疑

個mass 大啲會勁啲？
家陣我要佢咁重做乜？

熱狗次撚次都唔做fact check

Cheng Chung Tai
4 hours ago
更新（22:55）
有記者朋友向港鐵查詢有關照片，港鐵回覆指「玻璃組件一直完好，狀況正常，從無出現照片中損毀情況。」
嗯，甘樣，不如聽日開放西九站俾傳媒及議員入去實地考察吧

肉酸狗

做實事

本人在這區工作，星期一早上亦經過高鐵站，但就未見照片內情況出現，似是去年未安装好時拍下的

屌，又俾人跣一獲，你收到的圖片明明係未完工之前拍攝的，咁你都信？

咁大仇口呀

議員嗰位除咗寫信嘈吓仲可以做咩

根本成件事有人特登想撚死熱狗

點知佢又真係咁Q蠢中計

講得啱喎
俾記者睇吓入面咩樣咪清楚哂

甘佢老母呀

鄭松泰他在昨日傍晚收到市民傳來「爆玻璃」的照片，稱是在兩日下午1時許經過西九站時所拍下，但他和團隊暫未親身到場確認狀況。

鄭松泰唔係有熱血狗仔隊咩？明報都影到相冇理由熱血狗仔隊都影唔到囉

姐係點呀？有冇得射出嚟呀？
個J谷住谷住好辛苦呀

又話要杯葛和抵制連登，熱狗講一套做一套繼續在連登開 Post 留言打飛機

又唔係人工島，去望下都懶

低佢中伏

其實鄭松泰有班熱血狗仔隊和議員助理，只要昨晚搵熱狗去現場睇下影相應該有發現竟然連呢樣野都唔做反而俾明報記者踢爆

仲害埋上面一堆傻仔炒車

有撚去呀，CG黎架

推

同元秋同智商水平

連登有班熱狗以為借鄭松泰踢爆西九龍站爆玻璃事件就成功為熱狗洗底，點知 ......

一直都開放緊比人買飛，記者點會入唔到

泰博說的是

如果真係爆到咁，而又「通哂天」
點會無其他記者follow up
對蟲泰投不信任票

啲玻璃係某啲角度睇會唔反光
睇落好似冇咗咁

熱狗真係好撚柒
班廢人又點會做到野 淨係識清算

田少

出埋post道歉

咪又係上連登抄料

熱狗去連登抄料？熱狗副主席鄭錦滿唔係主張要杯葛和抵制連登咩？